% Modulbeschreibung 
% Informationsgrad : extern
% Sprache: de
\begin{module}

\setdoclanguagegerman
\moduledegreeprogramme{Informatik (B.Sc.)}
\modulesubject{}
\moduleID{IN3INFON}
\modulename{Fortgeschrittene Objektorientierung}
\modulecoordination{G. Snelting}

\documentdate{2012-01-25 10:54:17.842544}

\modulecredits{5}
\moduleduration{1}
\modulecycle{Jedes 2. Semester, Sommersemester}



\modulehead

% For index (key word@display). Key word is used for sorting - no Umlauts please.
\index{IN3INFON@IN3INFON (M)}

% For later referencing
\label{mod_15643.dp_997}

\begin{courselist}
24665 & Fortgeschrittene Objektorientierung (S.~\pageref{cour_6273.dp_997}) & 2/2 & S & 5 & G. Snelting\\
\end{courselist}

\begin{styleenv}
\begin{assessment}
Die Erfolgskontrolle erfolgt in Form einer mündlichen Prüfung im Umfang von i.d.R. 15 Minuten gemäß § 4 Abs. 2 Nr. 2 SPO.

 

Die Modulnote ist die Note der mündlichen Prüfung.


\end{assessment}

\begin{conditions}Vorangegangene erfolgreicher Abschluss der Pflichtveranstaltungen der ersten 3 Semester des Bachelor-Studiums Informatik.

\end{conditions}

\begin{recommendations}Gute Java-Kenntnisse

\end{recommendations}
\end{styleenv}

\begin{learningoutcomes}
Die Teilnehmer kennen Grundlagen verschiedener objektorientierter Sprachen (z.B. Java, C\#, Smalltalk, Scala) Die Teilnehmer kennen Verhalten, Implementierung, Semantik und softwaretechnische Nutzung von Vererbung und dynamischer Bindung. Die Teilnehmer kennen innovative objektorientierte Sprachkonzepte (zB Generizität, Aspekte, Traits). Die Teilnehmer kennen theoretische Grundlagen (z.B. Typsysteme), softwaretechnische Werkzeuge (zB Refaktorisierung) und Verfahren zur Analyse von objektorientierten Programmen (z.B. Points-to Analyse). Die Teilnehmer haben einen Überblick über aktuelle Forschung im Bereich objektorientierter Programmierung.


\end{learningoutcomes}

\begin{content}
\begin{itemize}\item Verhalten und Semantik von dynamischer Bindung  \item Implementierung von Einfach- und Mehrfachvererbung  \item Generizität, Refaktorisierung  \item Traits und Mixins, Virtuelle Klassen  \item Cardelli-Typsystem  \item Paslberg-Schwartzbach Typinferenz  \item Call-Graph Analysen, Points-to Analysen  \item operationale Semantik, Typsicherheit  \item Bytecode, JVM, Bytecode Verifier, dynamische Compilierung  \end{itemize}
\end{content}

\begin{remarks}Dies ist keine Veranstaltung zur objektorientierten Softwareentwicklung! Vielmehr werden Kenntnisse in objektorientierter Softwaretechnik (z.B. Java, UML, Design Patterns) vorausgesetzt.

\end{remarks}

\end{module}

