% Lehrveranstaltungsbeschreibung
% Informationsgrad : extern
% Sprache: de
\begin{course}

\setdoclanguagegerman
\coursedegreeprogramme{Informatik}
\coursemodulename{Telematik (S.~\pageref{mod_2503.dp_997})[IN3INTM]}
\courseID{24128}
\coursename{Telematik}
\coursecoordination{M. Zitterbart}

\documentdate{2011-11-14 11:26:32.197412}

\courselevel{4}
\coursecredits{4}
\courseterm{Wintersemester}
\coursehours{2}
\courseinstructionlanguage{de}

\coursehead

% For index (key word@display). Key word is used for sorting - no Umlauts please.
\index{Telematik@Telematik}

% For later referencing
\label{cour_6141.dp_997}


\begin{styleenv}
\begin{assessment}
Die Erfolgskontrolle wird in der Modulbeschreibung erläutert.


\end{assessment}

\begin{conditions}Inhalte der Vorlesung \emph{Einführung in Rechnernetze} [24519] oder vergleichbarer Vorlesungen werden vorausgesetzt.

\end{conditions}


\end{styleenv}

\begin{learningoutcomes}
In dieser Veranstaltung sollen die Teilnehmer ausgewählte Protokolle, Architekturen, sowie Verfahren und Algortithmen, welche bereits in der Vorlesung \emph{Einführung in Rechnernetze} erlernt wurden, im Detail kennenlernen. Den Teilnehmern soll dabei ein Systemverständnis sowie das Verständnis der in einem weltumspannenden, dynamischen Netz auftretenden Probleme und der zur Abhilfe eingesetzten Protokollmechanismen vermittelt werden.


\end{learningoutcomes}

\begin{content}
Die Vorlesung behandelt Protokolle, Architekturen, sowie Verfahren und Algorithmen, die u.a. im Internet für die Wegewahl und für das Zustandekommen einer zuverlässigen Ende-zu-Ende-Verbindung zum Einsatz kommen. Neben verschiedenen Medienzuteilungsverfahren in lokalen Netzen werden auch weitere Kommunikationssysteme, wie z.B. das leitungsvermittelte ISDN behandelt. Die Teilnehmer sollten ebenfalls verstanden haben, welche Möglichkeiten zur Verwaltung und Administration von Netzen zur Verfügung stehen.


\end{content}

\begin{media}Folien.

\end{media}

\begin{literature}S. Keshav. \emph{An Engineering Approach to Computer Networking}. Addison-Wesley, 1997\newline
\newline
J.F. Kurose, K.W. Ross. \emph{Computer Networking: A Top-Down Approach Featuring the Internet}. 4rd Edition, Addison-Wesley, 2007\newline
\newline
W. Stallings. \emph{Data and Computer Communications}. 8th Edition, Prentice Hall, 2006

 

\textbf{Weiterführende Literatur:}

 \begin{itemize}\item D. Bertsekas, R. Gallager. \emph{Data Networks}. 2nd Edition, Prentice-Hall, 1991  \item F. Halsall. \emph{Data Communications, Computer Networks and Open Systems}. 4th Edition, Addison-Wesley Publishing Company, 1996  \item W. Haaß. \emph{Handbuch der Kommunikationsnetze}. Springer, 1997  \item A.S. Tanenbaum. \emph{Computer-Networks}. 4th Edition, Prentice-Hall, 2004  \item Internet-Standards  \item Artikel in Fachzeitschriften  \end{itemize}\end{literature}



\end{course}