% Lehrveranstaltungsbeschreibung
% Informationsgrad : extern
% Sprache: de
\begin{course}

\setdoclanguagegerman
\coursedegreeprogramme{Informatik}
\coursemodulename{Strategie und Organisation (S.~\pageref{mod_1659.dp_997})[IN3WWBWL11]}
\courseID{2577907}
\coursename{Spezielle Fragestellungen der Unternehmensführung: Unternehmensführung und IT aus Managementperspektive}
\coursecoordination{H. Lindstädt}

\documentdate{2011-12-15 15:49:13.697119}

\courselevel{4}
\coursecredits{2}
\courseterm{Winter-/Sommersemester}
\coursehours{1/0}
\courseinstructionlanguage{de}

\coursehead

% For index (key word@display). Key word is used for sorting - no Umlauts please.
\index{Spezielle Fragestellungen der Unternehmensfuehrung: Unternehmensfuehrung und IT aus Managementperspektive@Spezielle Fragestellungen der Unternehmensführung: Unternehmensführung und IT aus Managementperspektive}

% For later referencing
\label{cour_5977.dp_997}


\begin{styleenv}
\begin{assessment}
Die Erfolgskontrolle erfolgt in Form einer schriftlichen Prüfung (30min.) (nach §4(2), 1 SPO) zu Beginn der vorlesungsfreien Zeit des Semesters.

 

Die Prüfung wird in jedem Semester angeboten und kann zu jedem ordentlichen Prüfungstermin wiederholt werden.


\end{assessment}

\begin{conditions}Keine.\end{conditions}


\end{styleenv}

\begin{learningoutcomes}
Die Veranstaltung greift Fragestellungen und Konzepte des Managements auf, die stark aus aktueller und praktischer Sicht motiviert sind. Von besonderem Interesse sind dabei auch, aber nicht ausschließlich, die Einbindung von IT und Prozessfragen in die Unternehmensführung aus Managementsicht. Die Veranstaltung findet in enger Kooperation mit Führungspersönlichkeiten aus der Unternehmenspraxis statt.


\end{learningoutcomes}

\begin{content}
(Auszug):

 \begin{itemize}\item Aktuelle Managementkonzepte und Fragestellungen im Überblick  \end{itemize}
\end{content}

\begin{media}Folien.

\end{media}

\begin{literature}Die relevanten Auszüge und zusätzliche Quellen werden in der Veranstaltung bekannt gegeben.

\end{literature}



\end{course}