% Lehrveranstaltungsbeschreibung
% Informationsgrad : extern
% Sprache: de
\begin{course}

\setdoclanguagegerman
\coursedegreeprogramme{Informatik}
\coursemodulename{Real Estate Management (S.~\pageref{mod_1641.dp_997})[IN3WWBWL17]}
\courseID{26400w}
\coursename{Real Estate Management I}
\coursecoordination{T. Lützkendorf}

\documentdate{2011-06-27 15:17:05.719382}

\courselevel{3}
\coursecredits{4,5}
\courseterm{Wintersemester}
\coursehours{2/2}
\courseinstructionlanguage{de}

\coursehead

% For index (key word@display). Key word is used for sorting - no Umlauts please.
\index{Real Estate Management I@Real Estate Management I}

% For later referencing
\label{cour_6843.dp_997}


\begin{styleenv}
\begin{assessment}
Die jeweiligen Prüfungen zu den Lehrveranstaltungen erfolgen i.d.R durch eine 60-minütige Klausur. Eine 20-minütige mündliche Prüfung wird i.d.R. nur nach der zweiten nicht erfolgreich absolvierten Prüfung zugelassen. Die jeweilige Teilprüfung (REM I bzw. REM II) erfolgt nur in dem Semester, in dem die entsprechende Vorlesung angeboten wird. Derzeit wird damit REM I nur im Wintersemester und REM II nur im Sommersemester geprüft. Die Prüfung wird in jedem Semester zweimal angeboten und kann zu jedem ordentlichen Prüfungstermin wiederholt werden.


\end{assessment}

\begin{conditions}Es wird eine Kombination mit dem Modul \emph{Bauökologie} \emph{I} [IN3WWBWL16] empfohlen. Weiterhin empfehlenswert ist die Kombination mit Lehrveranstaltungen aus den Bereichen

 \begin{itemize}\item Finanzwirtschaft und Banken  \item Versicherungen  \item Bauingenieurwesen und Architektur (Bauphysik, Baukonstruktion, Facility Management)  \end{itemize}\end{conditions}


\end{styleenv}

\begin{learningoutcomes}
Anwendung betriebswirtschaftlicher Methoden auf die Gebiete Immobilienökonomie und nachhaltiges Bauen.


\end{learningoutcomes}

\begin{content}
Die Vorlesungsreihe \emph{Real Estate Management I} beschäftigt sich mit wirtschaftlichen Fragestellungen, die sich im Lebenszyklus einer einzelnen Immobilie ergeben. Dies betrifft u. a. die Themenbereiche Projektentwicklung, Standort- und Marktanalysen, das öffentliche Baurecht sowie die Finanzierung und Wirtschaftlichkeitsbewertung.\newline
Die Übung vertieft die Inhalte der Vorlesung anhand praktischer Beispiele und geht darüber hinaus auch auf Möglichkeiten zum Einsatz von Software ein.


\end{content}

\begin{media}Die Vorlesungsfolien und ergänzende Unterlagen werden teils als Ausdruck, teils online zur Verfügung gestellt.

\end{media}

\begin{literature}\textbf{Weiterführende Literatur:}

 \begin{itemize}\item Gondring (Hrsg.): „Immobilienwirtschaft: Handbuch für Studium und Praxis”. ISBN 3-8006-2989-5. Vahlen 2004  \item Kühne-Büning (Hrsg.): „Grundlagen der Wohnungs- und Immobilienwirtschaft”. ISBN 3-8314-0706-1. Knapp \& Hammonia-Verlag 2005  \item Schulte (Hrsg.): „Immobilienökonomie Bd. I”. ISBN 3-486-25430-8. Oldenbourg 2000  \end{itemize}\end{literature}

\begin{remarks}Das Angebot wird durch Vorträge von Gästen aus verschiedenen Bereichen der Immobilienwirtschaft und durch Exkursionen ergänzt.

\end{remarks}

\end{course}