% Lehrveranstaltungsbeschreibung
% Informationsgrad : extern
% Sprache: de
\begin{course}

\setdoclanguagegerman
\coursedegreeprogramme{Informatik}
\coursemodulename{Methodische Grundlagen des OR (S.~\pageref{mod_3833.dp_997})[IN3WWOR3]}
\courseID{2550136}
\coursename{Globale Optimierung II}
\coursecoordination{O. Stein}

\documentdate{2011-12-15 17:11:21.281489}

\courselevel{4}
\coursecredits{4,5}
\courseterm{Wintersemester}
\coursehours{2/1}
\courseinstructionlanguage{de}

\coursehead

% For index (key word@display). Key word is used for sorting - no Umlauts please.
\index{Globale Optimierung II@Globale Optimierung II}

% For later referencing
\label{cour_7881.dp_997}


\begin{styleenv}
\begin{assessment}
Die Erfolgskontrolle erfolgt in Form einer schriftlichen Prüfung (60min.) (nach §4(2), 1 SPO).

 

Die Prüfung wird im Vorlesungssemester und dem darauf folgenden Semester angeboten.

 

Zulassungsvoraussetzung zur schriftlichen Prüfung ist der Erwerb von mindestens 30\% der Übungspunkte. Die Prüfungsanmeldung über das Online-Portal für die schriftliche Prüfung gilt somit vorbehaltlich der Erfüllung der Zulassungsvoraussetzung.

 

Die Erfolgskontrolle kann auch zusammen mit der Erfolgskontrolle zu \emph{Globale Optimierung I} [2550134] erfolgen. In diesem Fall beträgt die Dauer der schriftlichen Prüfung 120 min.

 

Bei gemeinsamer Erfolgskontrolle über die Vorlesungen \emph{Globale Optimierung I} [2550134] und \emph{Globale Optimierung II} [2550134] wird bei Erwerb von mindestens 60\% der Übungspunkte die Note der bestandenen Klausur um ein Drittel eines Notenschrittes angehoben.

 

Bei gemeinsamer Erfolgskontrolle über die Vorlesungen \emph{Globale Optimierung I} [2550134] und \emph{Globale Optimierung II} [2550134] wird bei Erwerb von mindestens 60\% der Rechnerübungspunkte die Note der bestandenen Klausur um ein Drittel eines Notenschrittes angehoben.


\end{assessment}

\begin{conditions}Keine.\end{conditions}


\end{styleenv}

\begin{learningoutcomes}
Der/die Studierende soll

 \begin{itemize}\item mit Grundlagen der deterministischen globalen Optimierung vertraut gemacht werden  \item in die Lage versetzt werden, moderne Techniken der deterministischen globalen Optimierung in der Praxis auswählen, gestalten und einsetzen zu können.  \end{itemize}
\end{learningoutcomes}

\begin{content}
Bei vielen Optimierungsproblemen aus Wirtschafts-, Ingenieur- und Naturwissenschaften tritt das Problem auf, dass numerische Lösungsverfahren zwar effizient \emph{lokale }Optimalpunkte finden können, während \emph{globale }Optimalpunkte sehr viel schwerer zu identifizieren sind. Dies entspricht der Tatsache, dass man mit lokalen Suchverfahren zwar gut den Gipfel des nächstgelegenen Berges finden kann, während die Suche nach dem Gipfel des Mount Everest eher aufwändig ist.

 

Die globale Lösung konvexer Optimierungsprobleme ist Inhalt von Teil I der Vorlesung.

 

Teil II der Vorlesung behandelt Verfahren zur globalen Optimierung von nichtkonvexen Funktionen unter nichtkonvexen Nebenbedingungen. Sie ist wie folgt aufgebaut:

 \begin{itemize}\item Einführende Beispiele  \item Konvexe Relaxierung  \item Intervallarithmetik  \item Konvexe Relaxierung per $\alpha{}$BB-Verfahren  \item Branch-and-Bound-Verfahren  \item Lipschitz-Optimierung  \end{itemize}

In der parallel zur Vorlesung angebotenen Rechnerübung haben Sie Gelegenheit, die Programmiersprache MATLAB zu erlernen und einige dieser Verfahren zu implementieren und an praxisnahen Beispielen zu testen.


\end{content}



\begin{literature}\textbf{Weiterführende Literatur:}

 \begin{itemize}\item W. Alt \emph{Numerische Verfahren der konvexen, nichtglatten Optimierung }Teubner 2004  \item C.A. Floudas \emph{Deterministic Global Optimization }Kluwer 2000  \item R. Horst, H. Tuy \emph{Global Optimization }Springer 1996  \item A. Neumaier \emph{Interval Methods for Systems of Equations }Cambridge University Press 1990  \end{itemize}\end{literature}

\begin{remarks}Teil I und II der Vorlesung werden nacheinander im \emph{selben }Semester gelesen.

\end{remarks}

\end{course}