% Lehrveranstaltungsbeschreibung
% Informationsgrad : extern
% Sprache: de
\begin{course}

\setdoclanguagegerman
\coursedegreeprogramme{Informatik}
\coursemodulename{Supply Chain Management (S.~\pageref{mod_2721.dp_997})[IN3WWBWL14]}
\courseID{2540496}
\coursename{Management of Business Networks (Introduction)}
\coursecoordination{C. Weinhardt, J. Kraemer}

\documentdate{2011-12-20 16:09:07.781673}

\courselevel{3}
\coursecredits{3}
\courseterm{Wintersemester}
\coursehours{2}
\courseinstructionlanguage{en}

\coursehead

% For index (key word@display). Key word is used for sorting - no Umlauts please.
\index{Management of Business Networks (Introduction)@Management of Business Networks (Introduction)}

% For later referencing
\label{cour_8445.dp_997}


\begin{styleenv}
\begin{assessment}
Die Erfolgskontrolle erfolgt in Form einer schriftlichen Prüfung (60min.) (nach §4(2), 1 SPO). In der 3 bzw. 4 LP Version der Veranstaltung muss die Fallstudie \textbf{nicht }mehr bearbeitet werden.

 

Die Klausur geht mit 85 \% in die Note ein, Beteiligung am Kurs mit 15 \%.


\end{assessment}

\begin{conditions}Keine.\end{conditions}


\end{styleenv}

\begin{learningoutcomes}
Der Studierende

 \begin{itemize}\item identifiziert die Koordinationsprobleme in einem Business Netzwerk  \item erklärt die Theorie des strategischen und operativen Managements  \item analysiert Fallstudien aus der Logistik unter Berücksichtigung der Organisationslehre und Netzwerkanalyse  \end{itemize}
\end{learningoutcomes}

\begin{content}
Der bedeutende und anhaltende Einfluss web-basierter Business-to-Business (B2B) Netzwerke wird erst in letzter Zeit deutlich. Die explorative Phase während des ersten Internet-Hypes hat eine Vielzahl von Ansätzen hervorgebracht welche mutige Geschäftsideen darstellten, deren Systemarchitektur jedoch meist einfach und unfundiert war. Nur wenige Modelle haben diese erste Phase überlebt und sich als nachhaltig erwiesen. Heute treten Web-basierte B2B Netzwerke verstärkt wieder auf und werden sogar durch große traditionelle Unternehmen und Regierungen vorangetrieben. Diese neue Welle von Netzwerken ist jedoch ausgereifter und bietet mehr Funktionalität als ihre Vorgänger. Als solche bieten sie nicht nur Auktionssysteme an, sondern erleichtern auch elektronische Verhandlungen. Dies bringt ein Umschwenken von einem preisorientierten zu einem beziehungsorientierten Handel mit sich. Doch was motiviert diesen Umschwung? Warum treten Firmen in Geschäftsnetzwerke ein? Wie können diese Netzwerke am besten durch IT unterstützt werden? Die Vorlesung behandelt genau diese Fragen. Zuerst wird eine Einführung in die Organisationslehre gegeben. Danach werden Netzwerk-Probleme adressiert. Zuletzt wird untersucht, wie IT diese Probleme verringern kann.


\end{content}

\begin{media}\begin{itemize}\item Powerpoint Folien  \item ggf. Aufzeichnung der Vorlesung im Internet  \end{itemize}\end{media}

\begin{literature}\begin{itemize}\item Milgrom, P., Roberts, J., Economics, Organisation and Management. Prentice-Hall, 1992.  \item Shy, O., The Economics of Network Industries. Cambridge, Cambridge University Press, 2001.  \item Bichler, M. The Future of e-Markets - Multi-Dimensional Market Mechanisms. Cambridge, Cambridge University Press, 2001.  \end{itemize}\end{literature}

\begin{remarks}Diese Version der MBN verzichtet auf den zweiten Teil der Vorlesung, in welchem eine Case Study in Gruppenarbeit bearbeitet wird. Aus diesem Grund wird die Vorlesung nur mit 3 LP (WiWi) bzw. 4 LP (InWi.05) gewertet.

\end{remarks}

\end{course}